<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>multi-activités on Actiphysique</title><link>https://actiphysique.vergnol.eu/tags/multi-activites/</link><description>Recent content in multi-activités on Actiphysique</description><generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright &amp;copy; Actiphysique {year}</copyright><lastBuildDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://actiphysique.vergnol.eu/tags/multi-activites/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cours « multi-activités »</title><link>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/programme-multi-activites/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/programme-multi-activites/</guid><description>&lt;hr>
&lt;blockquote>
&lt;p>Vous êtes en situation de surpoids ou d’obésité, et vous cherchez un cours dans lequel pratiquer des activités variées et motivantes autour de Lyon ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Vous recherchez un cours entre femmes ou entre hommes, en plein air, dans lequel vous faire plaisir et vous ressourcer le week-end, les samedis ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Vous voulez vous renforcer progressivement et apprendre à mieux gérer votre poids et votre santé à un prix raisonnable ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="le-concept-de-nos-cours">Le concept de nos cours&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Proposer des activités physiques adaptées et variées aux personnes en situation d’obésité ou de surpoids uniquement.&lt;/li>
&lt;li>Proposer des cours entre « femmes » ou entre « hommes ».&lt;/li>
&lt;li>Proposer des cours favorisant le plaisir et le développement de l’autonomie dans la pratique, par la transmission de connaissances.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Quel que soit votre niveau de départ (ou votre IMC), vous pouvez participer aux cours si vous êtes capables d’être actif, ou de marcher, pendant 1h30 sans être obligé de vous asseoir, et si vous avez de 35 à 65 ans (exceptions possibles).&lt;/p>
&lt;h2 id="notre-programme--multi-activités--prévision-annuelle">Notre programme « multi-activités » (prévision annuelle)&lt;/h2>
&lt;p>Les samedis, au Parc de Parilly, nous proposons des cours sous forme de cycles d’activités en :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Renforcement musculaire&lt;/li>
&lt;li>Boxe adaptée&lt;/li>
&lt;li>Badminton par équipe&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>On découvre comment renforcer l’ensemble du corps, favoriser la perte de masse grasse et entretenir sa santé par l’activité physique. On apprend à mieux comprendre le fonctionnement du corps, à partir de ses ressentis et de repères personnels.&lt;/p>
&lt;p>Chaque activité comporte une partie dédiée au renforcement musculaire, en lien avec l’activité.
En boxe, je vous enseigne des fondamentaux liés aux aspects techniques et tactiques. On boxe d’abord avec les poings et les genoux sur des cibles, mais également à la touche, avec des partenaires (sans toucher au visage).
En badminton, les zones de déplacements sont réduites pour faciliter le contrôle de ses déplacements.&lt;/p>
&lt;h2 id="où-se-déroulent-ces-cours-">Où se déroulent ces cours ?&lt;/h2>
&lt;p>Les séances se déroulent au Parc de Parilly, situé entre Vénissieux et Bron à proximité de Lyon 8, au sein de la métropole de Lyon. Ce Parc est facilement accessible à tous les Lyonnais (voir les accès plus bas). En cas de grand froid ou de pluie, nous prévoyons de pratiquer à distance. Voir la nature, sentir l’air sur son visage, et le soleil durant les beaux jours, ça fait une différence indescriptible.&lt;/p>
&lt;h2 id="tarifs-et-modalités-pratiques">Tarifs et modalités pratiques&lt;/h2>
&lt;p>Chaque cours dure 1h30 pour un prix de 8€ par séance. Après une séance d’essai, vous avez la possibilité de vous inscrire à l’année (8€ x nombre de séances restantes, prévues dans l’année) ou pour 5 séances de découverte (8€ x 5, valable une fois).&lt;/p>
&lt;p>Nous prévoyons 40 cours de septembre à juin-juillet, avec des créneaux pour des hommes et des créneaux pour des femmes. Les groupes sont composés d’environ 10 personnes afin que je puisse vous accompagner de manière personnalisée dans les séances.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;ul>
&lt;li>Point de RDV : 38 rue du Clos Verger, 69200 Vénissieux, au Parc de Parilly.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2785.5987507667523!2d4.892937125107333!3d45.71908590545824!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47f4c226ad459f2d%3A0x182610178e9fd889!2s38%20Rue%20du%20Clos%20Verger%2C%2069200%20V%C3%A9nissieux!5e0!3m2!1sfr!2sfr!4v1605900733902!5m2!1sfr!2sfr" width="75%" height="100%" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0">&lt;/iframe>
&lt;ul>
&lt;li>Accès : velo’v, métro D, bus, voiture.
Nos créneaux : les samedis de 8h à 9h30 (hommes), de 9h40 à 11h10 (femmes), de 11h30 à 13h et de 15h30 à 17h (hommes).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Vous avez des questions ou vous souhaitez faire une séance d’essai ?&lt;/p></description></item></channel></rss>