<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Programmes on Actiphysique</title><link>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/</link><description>Recent content in Programmes on Actiphysique</description><generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright &amp;copy; Actiphysique {year}</copyright><lastBuildDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Coachings personnalisés</title><link>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/coaching-sportif-personnalise/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/coaching-sportif-personnalise/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Vous avez entre 35 et 75 ans et vous cherchez un suivi pour vous ou pour l’un de vos enfants autour de Lyon, dans une démarche de santé ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Vous recherchez un accompagnement adapté et motivant, et vous souhaitez pratiquer une ou plusieurs activités physiques avec plaisir ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Vous voulez apprendre à vous renforcer, à gérer votre poids, à améliorer votre posture, à diminuer votre niveau de stress, à développer vos compétences sportives et à entretenir la santé de votre corps ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="le-concept-de-nos-coachings">Le concept de nos coachings&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Rendre accessible des activités physiques et sportives variées à des personnes âgées d’environ 35 à 65 ans, ou à des enfants ayant une situation de santé particulière, souhaitant démarrer ou reprendre le sport avec un objectif de santé.&lt;/li>
&lt;li>Proposer des cours en binôme, en frais partagés, pour les personnes souhaitant pratiquer en famille ou avec un proche.&lt;/li>
&lt;li>Favoriser le plaisir et la transmission de connaissances dans la pratique.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Dans mon parcours en activité physique adaptée, j’ai eu l’occasion d’accompagner des personnes de tout âge, jeunes et plus âgées, avec ou sans situation de santé particulière.&lt;/p>
&lt;p>Pour vous donner quelques exemples, voici différents profils de personnes que j’ai accompagnées : collégiens et lycéens lambda ou en situation d’obésité, adultes en situation de surpoids ou d’obésité, ayant des affections de longue durée, des pathologies musculaires ou articulaires, en situation de handicap physique, mental ou psychique.&lt;/p>
&lt;h2 id="nos-coachings-en-résumé">Nos coachings en résumé&lt;/h2>
&lt;p>En semaine, ou le week-end, nous vous proposons plusieurs choix d’activités physiques et sportives* :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Renforcement musculaire&lt;/li>
&lt;li>Boxe adaptée (poings et genoux sur cibles)&lt;/li>
&lt;li>Badminton (1vs1 et en équipe)&lt;/li>
&lt;li>Marche fractionnée&lt;/li>
&lt;li>Course&lt;/li>
&lt;li>Vélo : apprentissage et partie cardio&lt;/li>
&lt;li>Corse à sauter&lt;/li>
&lt;li>Boxe poings et pieds-poings&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>*&lt;em>Certaines activités comme la marche ou la course, le vélo ou la corde à sauter peuvent être combinées avec d’autres. Nous adaptons nos séances à vos attentes et à votre profil.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>On découvre comment pratiquer efficacement selon ses objectifs et pour garder la motivation, sur des temps de pratiques plus courts ou plus longs, dans une démarche de santé. On apprend à mieux comprendre le fonctionnement du corps, à partir de ressentis et de repères personnels.&lt;/p>
&lt;h2 id="où-se-déroulent-ces-cours-">Où se déroulent ces cours ?&lt;/h2>
&lt;p>Nous proposons ces coachings dans plusieurs parcs lyonnais, selon vos préférences : Parc de Parilly (Bron, Vénissieux), Sergent Blandan ou Gerland (Lyon 7) ou Tête d’Or (Lyon 6).&lt;/p>
&lt;p>En cas de grand froid ou de pluie, nous pouvons proposer de pratiquer à distance, mais à savoir que voir la nature, sentir l’air sur son visage, et le soleil durant les beaux jours, ça fait une différence.&lt;/p>
&lt;h2 id="tarifs-modalités-pratiques">Tarifs modalités pratiques&lt;/h2>
&lt;p>C’est vous qui décidez comment se déroulent votre suivi : quelles activités, en solo ou avec une autre personne pour le même prix.&lt;/p>
&lt;p>Le prix de chaque séance est fixé à 60€ pour une durée de 1h30, soit 40€ par heure.
Si j’estime pouvoir vous accompagner, nous pourrons envisager une séance d’essai.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;ul>
&lt;li>Point de RDV : à déterminer ensemble.&lt;/li>
&lt;li>Nos créneaux : les soirs de semaine ou le dimanche (ou le samedi en cas d’exceptions).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Vous avez des questions ou vous souhaitez faire une séance d’essai ?&lt;/p></description></item><item><title>Cours « multi-activités »</title><link>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/programme-multi-activites/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/programme-multi-activites/</guid><description>&lt;hr>
&lt;blockquote>
&lt;p>Vous êtes en situation de surpoids ou d’obésité, et vous cherchez un cours dans lequel pratiquer des activités variées et motivantes autour de Lyon ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Vous recherchez un cours entre femmes ou entre hommes, en plein air, dans lequel vous faire plaisir et vous ressourcer le week-end, les samedis ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Vous voulez vous renforcer progressivement et apprendre à mieux gérer votre poids et votre santé à un prix raisonnable ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="le-concept-de-nos-cours">Le concept de nos cours&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Proposer des activités physiques adaptées et variées aux personnes en situation d’obésité ou de surpoids uniquement.&lt;/li>
&lt;li>Proposer des cours entre « femmes » ou entre « hommes ».&lt;/li>
&lt;li>Proposer des cours favorisant le plaisir et le développement de l’autonomie dans la pratique, par la transmission de connaissances.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Quel que soit votre niveau de départ (ou votre IMC), vous pouvez participer aux cours si vous êtes capables d’être actif, ou de marcher, pendant 1h30 sans être obligé de vous asseoir, et si vous avez de 35 à 65 ans (exceptions possibles).&lt;/p>
&lt;h2 id="notre-programme--multi-activités--prévision-annuelle">Notre programme « multi-activités » (prévision annuelle)&lt;/h2>
&lt;p>Les samedis, au Parc de Parilly, nous proposons des cours sous forme de cycles d’activités en :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Renforcement musculaire&lt;/li>
&lt;li>Boxe adaptée&lt;/li>
&lt;li>Badminton par équipe&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>On découvre comment renforcer l’ensemble du corps, favoriser la perte de masse grasse et entretenir sa santé par l’activité physique. On apprend à mieux comprendre le fonctionnement du corps, à partir de ses ressentis et de repères personnels.&lt;/p>
&lt;p>Chaque activité comporte une partie dédiée au renforcement musculaire, en lien avec l’activité.
En boxe, je vous enseigne des fondamentaux liés aux aspects techniques et tactiques. On boxe d’abord avec les poings et les genoux sur des cibles, mais également à la touche, avec des partenaires (sans toucher au visage).
En badminton, les zones de déplacements sont réduites pour faciliter le contrôle de ses déplacements.&lt;/p>
&lt;h2 id="où-se-déroulent-ces-cours-">Où se déroulent ces cours ?&lt;/h2>
&lt;p>Les séances se déroulent au Parc de Parilly, situé entre Vénissieux et Bron à proximité de Lyon 8, au sein de la métropole de Lyon. Ce Parc est facilement accessible à tous les Lyonnais (voir les accès plus bas). En cas de grand froid ou de pluie, nous prévoyons de pratiquer à distance. Voir la nature, sentir l’air sur son visage, et le soleil durant les beaux jours, ça fait une différence indescriptible.&lt;/p>
&lt;h2 id="tarifs-et-modalités-pratiques">Tarifs et modalités pratiques&lt;/h2>
&lt;p>Chaque cours dure 1h30 pour un prix de 8€ par séance. Après une séance d’essai, vous avez la possibilité de vous inscrire à l’année (8€ x nombre de séances restantes, prévues dans l’année) ou pour 5 séances de découverte (8€ x 5, valable une fois).&lt;/p>
&lt;p>Nous prévoyons 40 cours de septembre à juin-juillet, avec des créneaux pour des hommes et des créneaux pour des femmes. Les groupes sont composés d’environ 10 personnes afin que je puisse vous accompagner de manière personnalisée dans les séances.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;ul>
&lt;li>Point de RDV : 38 rue du Clos Verger, 69200 Vénissieux, au Parc de Parilly.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2785.5987507667523!2d4.892937125107333!3d45.71908590545824!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47f4c226ad459f2d%3A0x182610178e9fd889!2s38%20Rue%20du%20Clos%20Verger%2C%2069200%20V%C3%A9nissieux!5e0!3m2!1sfr!2sfr!4v1605900733902!5m2!1sfr!2sfr" width="75%" height="100%" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen="" aria-hidden="false" tabindex="0">&lt;/iframe>
&lt;ul>
&lt;li>Accès : velo’v, métro D, bus, voiture.
Nos créneaux : les samedis de 8h à 9h30 (hommes), de 9h40 à 11h10 (femmes), de 11h30 à 13h et de 15h30 à 17h (hommes).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Vous avez des questions ou vous souhaitez faire une séance d’essai ?&lt;/p></description></item><item><title>Programme surpoids-obésité</title><link>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/programme-surpoids-obesite/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/programme-surpoids-obesite/</guid><description>&lt;hr>
&lt;h2 id="programme-surpoids-obésité---6-semaines-prolongeables">Programme surpoids-obésité - 6 semaines prolongeables&lt;/h2>
&lt;hr>
&lt;blockquote>
&lt;p>Vous êtes en situation de surpoids ou d’obésité, et vous recherchez un programme adapté, motivant et accessible autour de Lyon ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Vous voulez reprendre l’activité physique avec plaisir, en apprenant à mieux gérer votre poids et votre santé à un prix raisonnable ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="le-concept-du-programme">Le concept du programme&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Trois séances d’activités physiques adaptées et un entretien motivationnel hebdomadaire, réservés à des personnes en situation d’obésité ou de surpoids.&lt;/li>
&lt;li>Un programme personnalisé, ouvert à 3 ou 4 personnes maximum, entre « femmes » ou entre « hommes », à un tarif accessible.&lt;/li>
&lt;li>Favoriser le gain de pouvoir sur la gestion du poids et de la santé par la transmission de connaissances liées à l’activité physique et aux situations de surpoids et d’obésité.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Quel que soit votre niveau de départ (ou votre IMC), vous pouvez participer à ce programme si vous êtes capables d’être actif, ou de marcher, pendant 1h30 sans être obligé de vous asseoir, et si vous avez de 35 à 65 ans (exceptions possibles).&lt;/p>
&lt;p>Vous êtes accompagné par un enseignant en activité physique adaptée, qui s’est spécialisé dans l’accompagnement de personnes en situation d’obésité ou de surpoids.&lt;/p>
&lt;h2 id="réflexion-autour-de-notre-programme-surpoids-obésité">Réflexion autour de notre programme surpoids-obésité&lt;/h2>
&lt;p>Ce programme met l’accent sur l’adaptation des activités physiques et sportives proposées, le plaisir et la motivation dans la pratique, le développement de l’autonomie et la prise de conscience des bienfaits associés à l’activité physique.&lt;/p>
&lt;p>Pratiquer davantage s’envisage plus facilement lorsque l’on en retire du plaisir, mais également lorsqu’on l’associe à un autre objectif (prendre soin de sa santé ou aller faire ses courses à pied par exemple).&lt;/p>
&lt;h2 id="composition-du-programme">Composition du programme&lt;/h2>
&lt;p>Nous prévoyons 3 séances d’activités physiques et 1 entretien motivationnel par semaine pour vous aider à mieux gérer votre poids et votre santé.&lt;/p>
&lt;p>Le samedi, nous vous proposons d’intégrer un de nos cours « multi-activités », d’une durée d’une heure trente. Ces cours sont réservés à des personnes en situation d’obésité ou de surpoids, au Parc de Parilly (voir la page « multi-activités), et se traduisent par des cycles d’activités en renforcement musculaire, boxe adaptée et badminton par équipe.&lt;/p>
&lt;p>La semaine, deux cours sont prévus en soirée.
Le premier est prévu à distance, pour une durée de 40min, en renforcement musculaire ou en cardio-boxing. Le principe : une séance courte, efficace et facilement réalisable chez soi.
Le second est prévu en extérieur dans un parc lyonnais (ou à distance selon le temps et vos préférences), pour une durée d’une heure vingt, en renforcement musculaire, boxe adaptée ou badminton. Au début de ces séances, nous pouvons également prévoir du walk and bike.&lt;/p>
&lt;p>Enfin, nous vous laissons la possibilité de nous contacter chaque semaine, pour un entretien motivationnel d’environ 20 min, dans lequel vous êtes libre de nous poser vos questions et où nous pouvons co-construire des stratégies d’augmentation de votre activité physique au quotidien.&lt;/p>
&lt;h2 id="tarifs-et-modalités-pratiques">Tarifs et modalités pratiques&lt;/h2>
&lt;p>Ce programme regroupe donc trois types d’accompagnements :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Une séance dans un cours collectif existant (1h30) à une valeur de 8€/séance.&lt;/li>
&lt;li>Deux séances entre les participants du programme (2h) à une valeur de 25€/h.&lt;/li>
&lt;li>Un entretien motivationnel par semaine (20 min) offert.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ce programme coûte donc 58€ par semaine (ou 50€ en cas d’inscription effective à un cours multi-activités). Paiement en espèces, en chèque, ou par virement bancaire au début de chaque semaine.&lt;/p>
&lt;p>Nous prévoyons de laisser la possibilité aux participants de continuer au-delà de 6 semaines.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;ul>
&lt;li>Points de RDV : à déterminer ensemble.&lt;/li>
&lt;li>Nos créneaux libres : lundi (17h30 à 20h30), mercredi (17h30 à 20h30) et samedi (horaires des créneaux multi-activités).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Vous avez des questions ou vous souhaitez faire une séance d’essai ?&lt;/p></description></item></channel></rss>