<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>coaching on Actiphysique</title><link>https://actiphysique.vergnol.eu/tags/coaching/</link><description>Recent content in coaching on Actiphysique</description><generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright &amp;copy; Actiphysique {year}</copyright><lastBuildDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://actiphysique.vergnol.eu/tags/coaching/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Coaching sportif personnalisé</title><link>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/coaching-sportif-personnalise/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/coaching-sportif-personnalise/</guid><description>&lt;p>Vous recherchez un suivi de qualité pour vous accompagner dans l’atteinte de vos objectifs ?&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Renforcer son corps : améliorer sa forme, renforcer ses muscles, ses os et ses articulations, sa respiration, son système immunitaire, la gestion de sa glycémie…&lt;/li>
&lt;li>Perdre du poids : éliminer le gras viscéral (responsable du développement de certaines maladies), perdre un excès de gras présent sous la peau en renforçant l’ensemble du corps.&lt;/li>
&lt;li>Améliorer sa posture&lt;/li>
&lt;li>Diminuer le stress&lt;/li>
&lt;li>Développer ses capacités physiques, ses compétences sportives et sa confiance en soi&lt;/li>
&lt;li>Partager des expériences en famille ou entre amis&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Vous avez entre 14 et 75 ans et vous aimez la nature ? Que vous soyez débutant ou déjà sportif, que vous ayez une situation de santé particulière ou non, nous pouvons vous accompagner si vous vous reconnaissez dans l’un de ces objectifs.&lt;/p>
&lt;p>Étant formé en activité physique adaptée, je peux vous accompagner si vous êtes en situation d’obésité, si vous avez une affection de longue durée, une pathologie musculaire ou articulaire ou encore une situation de handicap.&lt;/p>
&lt;p>Je vous propose toutes ces activités dans votre programme selon vos envies, vos besoins et vos capacités : marche fractionnée, course, corde à sauter, vélo, renforcement musculaire, boxe poings et pieds-poings, badminton. Au rendez-vous : de la diversité, du plaisir, de l’efficacité, du partage et un regain d’énergie !&lt;/p>
&lt;p>Les coachings que je propose s’ouvre aux personnes seules ou à des groupes de 2 à 4 personnes en frais partagés. L’objectif n’est pas de vous faire payer cher ce suivi, mais que vous puissiez continuer de pratiquer ensemble par la suite.&lt;/p></description></item></channel></rss>