<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mon histoire on Actiphysique</title><link>https://actiphysique.vergnol.eu/tags/mon-histoire/</link><description>Recent content in mon histoire on Actiphysique</description><generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright &amp;copy; Actiphysique {year}</copyright><lastBuildDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://actiphysique.vergnol.eu/tags/mon-histoire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://actiphysique.vergnol.eu/articles/mon-histoire/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://actiphysique.vergnol.eu/articles/mon-histoire/</guid><description>&lt;h1 id="un-vécu-sportif-un-état-desprit">Un vécu sportif, un état d’esprit&lt;/h1>
&lt;p>&lt;strong>Très jeune, j’ai commencé par m’intéresser au renforcement musculaire et à la musculation&lt;/strong> que j’ai pratiqué pendant plusieurs années. J’ai testé diverses méthodes d’entraînement, en utilisant des machines et le poids de corps.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>J’ai commis plusieurs erreurs&lt;/strong> que de nombreuses personnes, peut-être vous, ont déjà connu : négliger l’échauffement et le renforcement du cœur au profit d’autres exercices dans une optique de performance et d’esthétisme, passer trop de temps à s’entraîner jusqu’à perdre ma motivation ou me blesser, négliger certains muscles en me focalisant sur d’autres, prendre de la protéine en poudre pour « construire plus de muscles », et je passe peut-être d’autres bêtises !&lt;/p>
&lt;p>Une autre erreur que j’ai commise a été de privilégier la pratique en salle plutôt qu’en nature, dans des parcs par exemple. En effet, nous n’avons pas besoin de machines pour pratiquer efficacement, bien au contraire. Notre poids de corps est notre meilleur outil d’entraînement !&lt;/p>
&lt;p>Et, la proximité avec la nature est très agréable. Elle permet de stimuler nos sens en contemplant le paysage, et d’éventuels animaux, en sentant la chaleur du soleil dans les beaux jours, la fraîcheur et le bruit du vent, l’odeur de la végétation, spécifique à chaque saison&amp;hellip; Cela vaut le coup d’essayer et donne envie de continuer ! Après cela, difficile de retourner à une pratique en intérieur quand cela n’est pas impératif.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Par la suite, j’ai découvert les bénéfices de l’entraînement cardiovasculaire&lt;/strong>, qui dépasse de très loin ceux d’un entraînement centré uniquement sur la prise de masse musculaire. Sachez qu’il est tout à fait possible de le faire sans que cela ne soit lassant ou monotone avec des combinaisons d’exercices et une attention détournée. Il est même possible que cela devienne agréable avec l’habitude !&lt;/p>
&lt;p>De réussite en échec, de la forme physique jusqu’à la blessure, j’ai appris avant et lors de mes premières années d’études en Sciences et Techniques des Activités Physiques et Sportives (STAPS).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Toutes les erreurs que j’ai commises me servent aujourd’hui&lt;/strong>, dans mes entraînements personnels et pour les personnes que j’accompagne.&lt;/p>
&lt;p>Un principe que j’ai tiré de ces expériences est qu’&lt;strong>un entraînement intelligent est plutôt celui qui vise à “entretenir et à améliorer sa santé”&lt;/strong> pour &lt;strong>“se sentir bien et se renforcer”&lt;/strong>. A l’inverse, « vouloir performer en négligeant sa santé, au risque de se blesser et de ne plus pouvoir pratiquer » est totalement contre productif.&lt;/p>
&lt;p>J’ai également découvert la pratique du badminton, au collège et au lycée, puis en tant que loisir avec des amis. &lt;strong>La différence fondamentale à noter ici est que&lt;/strong> je n’avais pas vraiment l’impression de faire d’efforts lorsque je pratiquais cette activité. &lt;strong>C’était avant tout un plaisir de la pratiquer avec d’autres personnes&lt;/strong>. J’apprécie la variété des échanges possibles, le sens de l’observation et de la coopération que cette activité amène à développer.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>En 2014&lt;/strong>, lors de mon entrée en STAPS, &lt;strong>j’ai commencé la boxe&lt;/strong> thaïlandaise, et le kick-boxing, dans un club. J’ai également pratiqué la boxe Française à la fac et je me suis intéressé à des principes du Jeet Kun Do que j’ai intégré à ma boxe.&lt;/p>
&lt;p>La boxe me permettait de me recentrer sur moi-même, de me défouler et de ne penser à rien d’autre qu’au moment présent. La boxe peut être très intéressante pour développer ses sens et son caractère avec les dimensions tactiques, techniques et émotionnelles qu’elle englobe.&lt;/p>
&lt;p>Cependant, &lt;strong>je défends la boxe en loisir et je m’oppose à la boxe en compétition&lt;/strong>. L’activité perd de son intérêt en mettant en jeu l’intégrité physique des personnes. Sans logique « de combat », il est tout à fait possible d’apprendre à boxer pour les bénéfices que cela apporte, sur des cibles, et « à la touche », avec des partenaires, sans toucher au visage.&lt;/p>
&lt;p>Enfin, j’ai eu l’occasion de pratiquer de nombreuses activités lors de mes années en STAPS : badminton, tennis, gymnastique, volley-ball, rugby, escalade, basket, boxe française, musculation, judo et ski.&lt;/p>
&lt;h1 id="une-vision-de-lactivité-physique-et-de-laccompagnement-au-changement">Une vision de l’activité physique et de l’accompagnement au changement&lt;/h1>
&lt;p>Je considère les activités physiques et sportives comme un moyen d’améliorer et d&amp;rsquo;entretenir sa santé, mais également comme un moyen de s’exprimer et de se faire plaisir. Cela peut paraître étrange aux personnes qui ont eu de mauvaises expériences. Il faut dire qu’une expérience pratique n’est pas forcément adaptée aux attentes, besoins et capacités de tous.&lt;/p>
&lt;p>Une réalité à noter est que l’être humain est fait pour bouger. L’activité physique comme l’alimentation et le sommeil sont liés à la vie de notre être. Notre capacité à agir dépend de notre état de santé qui dépend de ces trois dimensions. Toutes nécessitent une attention particulière.&lt;/p>
&lt;h2 id="santé-ou-performance-">Santé ou performance ?&lt;/h2>
&lt;p>Un objectif de santé implique plus de vigilance et laisse plus de place au plaisir qu’un objectif de performance. Cela est favorable à un mieux-être à long terme.&lt;/p>
&lt;p>A l’inverse, être focalisé sur la performance n’est pas forcément synonyme d’un mieux-être, car cela nourrit l’ego et peut conduire à la blessure. L’ego implique des sentiments négatifs en cas d’échec. Et la blessure implique un arrêt de la pratique, et donc un déclin de la condition physique, de la santé et de la performance qui était pourtant recherchée.&lt;/p>
&lt;p>Il est donc logique de faire prévaloir la santé sur la performance.&lt;/p>
&lt;h2 id="motivation-contrainte-ou-autonome-">Motivation contrainte ou autonome ?&lt;/h2>
&lt;p>Lorsque l’on est contraint, notre investissement est faible et on arrête de pratiquer lorsque la contrainte disparaît (par exemple : je pratique pour faire plaisir à quelqu’un ou pour toute autre raison extérieure, qui ne vient pas de soi). Lorsque la contrainte est internalisée, on l’admet en nous, et cela peut créer une instabilité dans notre comportement : on est satisfait quand on réussit et on peut aller jusqu’à s’auto dénigrer lorsque l’on échoue.
Ces motivations ne sont pas bonnes : elles s’accompagnent de sentiments négatifs.&lt;/p>
&lt;p>La motivation autonome n’est pas contrainte. Elle implique un intérêt pour la pratique. C’est déjà le cas lorsque l’on accepte que l’activité physique puisse nous aider à atteindre un objectif.&lt;/p>
&lt;p>Elle est encore plus importante lorsqu’elle intègre nos valeurs et croyances personnelles. Elle devient un moyen d’atteindre un résultat qui a de l’importance pour nous.&lt;/p>
&lt;p>Enfin, la motivation la plus susceptible de nous faire adhérer est celle où l’activité est intéressante en elle-même, car elle nous procure une satisfaction directe. L&amp;rsquo;engagement est spontané, car l’activité a un intérêt direct pour nous.&lt;/p>
&lt;p>Les motivations autonomes s&amp;rsquo;accompagnent de sentiments positifs et favorisent notre investissement dans celle-ci ! Faire des choix libres, se sentir efficace et être connectée à autrui favorise le renforcement de ces types de motivation.&lt;/p>
&lt;h2 id="comment-adopter-lactivité-physique-">Comment adopter l’activité physique ?&lt;/h2>
&lt;p>Avant d’accepter que l’activité physique est un moyen d’atteindre un objectif, de l’intégrer à nos croyances et valeurs personnelles, et/ou de prendre plaisir à pratiquer, nous devons percevoir plus d’avantages que d’inconvénients à passer à l’action.&lt;/p>
&lt;p>Une étape importante est d’évaluer et de comprendre les bienfaits de l’activité physique, afin d’identifier plus d’avantages que d’inconvénients pour vouloir s’y mettre. Pour cela, la pratique comme la théorie sont importantes : vivre des expériences pratiques positives permet de ressentir certains bienfaits. Les expliquer renforce ce lien positif en y mettant du sens, et peut permettre de comprendre comment les rechercher à nouveau.&lt;/p>
&lt;p>Il est également important de se sentir capable de démarrer une activité, capable d’apprendre et de sortir de sa zone de confort, puis finalement de l’intégrer à son mode de vie.&lt;/p>
&lt;p>Beaucoup de stratégies peuvent être mises en place pour faciliter l’adoption de l’activité physique : se fixer des objectifs atteignables, trouver de l’aide avec un proche, un professionnel et/ou un groupe, récompenser ses efforts, s’éloigner de ce qui peut nous poser problème, ou nous empêcher de pratiquer (et éventuellement y trouver des substituts) et organiser notre temps libre (très important !).&lt;/p>
&lt;p>Enfin, développer son autonomie est essentiel pour pouvoir pratiquer sans dépendance à une autre personne. Cela passe par une transmission de connaissances que j’aime apporter dans les programmes que je propose.&lt;/p></description></item></channel></rss>