<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>surpoids on Actiphysique</title><link>https://actiphysique.vergnol.eu/tags/surpoids/</link><description>Recent content in surpoids on Actiphysique</description><generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright &amp;copy; Actiphysique {year}</copyright><lastBuildDate>Tue, 30 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://actiphysique.vergnol.eu/tags/surpoids/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Programme surpoids-obésité</title><link>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/programme-surpoids-obesite/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://actiphysique.vergnol.eu/programmes/programme-surpoids-obesite/</guid><description>&lt;hr>
&lt;h2 id="programme-surpoids-obésité---6-semaines-prolongeables">Programme surpoids-obésité - 6 semaines prolongeables&lt;/h2>
&lt;hr>
&lt;blockquote>
&lt;p>Vous êtes en situation de surpoids ou d’obésité, et vous recherchez un programme adapté, motivant et accessible autour de Lyon ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Vous voulez reprendre l’activité physique avec plaisir, en apprenant à mieux gérer votre poids et votre santé à un prix raisonnable ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="le-concept-du-programme">Le concept du programme&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Trois séances d’activités physiques adaptées et un entretien motivationnel hebdomadaire, réservés à des personnes en situation d’obésité ou de surpoids.&lt;/li>
&lt;li>Un programme personnalisé, ouvert à 3 ou 4 personnes maximum, entre « femmes » ou entre « hommes », à un tarif accessible.&lt;/li>
&lt;li>Favoriser le gain de pouvoir sur la gestion du poids et de la santé par la transmission de connaissances liées à l’activité physique et aux situations de surpoids et d’obésité.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Quel que soit votre niveau de départ (ou votre IMC), vous pouvez participer à ce programme si vous êtes capables d’être actif, ou de marcher, pendant 1h30 sans être obligé de vous asseoir, et si vous avez de 35 à 65 ans (exceptions possibles).&lt;/p>
&lt;p>Vous êtes accompagné par un enseignant en activité physique adaptée, qui s’est spécialisé dans l’accompagnement de personnes en situation d’obésité ou de surpoids.&lt;/p>
&lt;h2 id="réflexion-autour-de-notre-programme-surpoids-obésité">Réflexion autour de notre programme surpoids-obésité&lt;/h2>
&lt;p>Ce programme met l’accent sur l’adaptation des activités physiques et sportives proposées, le plaisir et la motivation dans la pratique, le développement de l’autonomie et la prise de conscience des bienfaits associés à l’activité physique.&lt;/p>
&lt;p>Pratiquer davantage s’envisage plus facilement lorsque l’on en retire du plaisir, mais également lorsqu’on l’associe à un autre objectif (prendre soin de sa santé ou aller faire ses courses à pied par exemple).&lt;/p>
&lt;h2 id="composition-du-programme">Composition du programme&lt;/h2>
&lt;p>Nous prévoyons 3 séances d’activités physiques et 1 entretien motivationnel par semaine pour vous aider à mieux gérer votre poids et votre santé.&lt;/p>
&lt;p>Le samedi, nous vous proposons d’intégrer un de nos cours « multi-activités », d’une durée d’une heure trente. Ces cours sont réservés à des personnes en situation d’obésité ou de surpoids, au Parc de Parilly (voir la page « multi-activités), et se traduisent par des cycles d’activités en renforcement musculaire, boxe adaptée et badminton par équipe.&lt;/p>
&lt;p>La semaine, deux cours sont prévus en soirée.
Le premier est prévu à distance, pour une durée de 40min, en renforcement musculaire ou en cardio-boxing. Le principe : une séance courte, efficace et facilement réalisable chez soi.
Le second est prévu en extérieur dans un parc lyonnais (ou à distance selon le temps et vos préférences), pour une durée d’une heure vingt, en renforcement musculaire, boxe adaptée ou badminton. Au début de ces séances, nous pouvons également prévoir du walk and bike.&lt;/p>
&lt;p>Enfin, nous vous laissons la possibilité de nous contacter chaque semaine, pour un entretien motivationnel d’environ 20 min, dans lequel vous êtes libre de nous poser vos questions et où nous pouvons co-construire des stratégies d’augmentation de votre activité physique au quotidien.&lt;/p>
&lt;h2 id="tarifs-et-modalités-pratiques">Tarifs et modalités pratiques&lt;/h2>
&lt;p>Ce programme regroupe donc trois types d’accompagnements :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Une séance dans un cours collectif existant (1h30) à une valeur de 8€/séance.&lt;/li>
&lt;li>Deux séances entre les participants du programme (2h) à une valeur de 25€/h.&lt;/li>
&lt;li>Un entretien motivationnel par semaine (20 min) offert.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ce programme coûte donc 58€ par semaine (ou 50€ en cas d’inscription effective à un cours multi-activités). Paiement en espèces, en chèque, ou par virement bancaire au début de chaque semaine.&lt;/p>
&lt;p>Nous prévoyons de laisser la possibilité aux participants de continuer au-delà de 6 semaines.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;ul>
&lt;li>Points de RDV : à déterminer ensemble.&lt;/li>
&lt;li>Nos créneaux libres : lundi (17h30 à 20h30), mercredi (17h30 à 20h30) et samedi (horaires des créneaux multi-activités).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Vous avez des questions ou vous souhaitez faire une séance d’essai ?&lt;/p></description></item></channel></rss>